總警司郭嘉銓：蔡玉玲被捕涉有人報案指報道侵犯私隱

港台節目《鏗鏘集》編導蔡玉玲被捕。警方指她涉嫌透過運輸署車牌查冊取得的資料，用於不符合聲明所指的用途，涉嫌違反《道路交通條例》。據了解，事件懷疑與《7.21誰主真相》有關。

警察公共關係科總警司郭嘉銓在本台節目《千禧年代》說，警方今次的拘捕行動不是針對個別行業或節目，而是收到市民報案及相關部門投訴，指有電視節目公開報道車主資料，懷疑侵犯個人私隱。

郭嘉銓又說，警方不是「高調拉人」，事前沒有通知傳媒到場採訪，而是考慮搜證需要而上門拘捕涉案人士，事前有諮詢律政司意見，確保有證據才作出拘捕和檢控。

被問到為何今次案件是由重案組而不是由交通組負責，郭嘉銓說，要考慮案發地點和案件性質等，認為新界北總區重案組可以不偏不倚進行調查，是合適安排，傳媒界對事件的反應亦顯示今次案件很敏感，由重案組調查是無可厚非。他又說，明白公眾關注警方今次的拘捕行動，重申警方尊重新聞自由和記者採方的權利。

有人定有狗報丫

重案組查案